<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="Examino_A_title">
        <item>Μαθηματική Αναλύση 1 [130]</item>
        <item>Θεωρία Πιθανοτήτων &amp; Στατιστική [131]</item>
        <item>Γραμμική Άλγεβρα [132]</item>
        <item>Ηλεκτρονικά &amp; Τηλεπικοινωνίες [133]</item>
        <item>Προγραμματισμός Ι [134]</item>
        <item>Ξένη Γλώσσα Ι [941]</item>
    </string-array>
    <string-array name="Examino_A_omada">
        <item>Γενικής Υποδομής</item>
        <item>Γενικής Υποδομής</item>
        <item>Γενικής Υποδομής</item>
        <item>Γενικής Υποδομής</item>
        <item>Γενικής Υποδομής</item>
        <item>Ξένη Γλώσσα</item>
    </string-array>
    <string-array name="Examino_A_typos">
        <item>Υποχρεωτικό</item>
        <item>Υποχρεωτικό</item>
        <item>Υποχρεωτικό</item>
        <item>Υποχρεωτικό</item>
        <item>Υποχρεωτικό</item>
        <item>Προαιρετικό</item>
    </string-array>
    <string-array name="Examino_A_dm">
        <item>6</item>
        <item>6</item>
        <item>6</item>
        <item>6</item>
        <item>6</item>
        <item>-</item>
    </string-array>
    <string-array name="Examino_A_theoreia">
        <item>2</item>
        <item>2</item>
        <item>2</item>
        <item>2</item>
        <item>3</item>
        <item>2</item>
    </string-array>
    <string-array name="Examino_A_frontistirio">
        <item>2</item>
        <item>2</item>
        <item>2</item>
        <item>-</item>
        <item>2</item>
        <item>-</item>
    </string-array>
    <string-array name="Examino_A_ergastirio">
        <item>-</item>
        <item>-</item>
        <item>-</item>
        <item>2</item>
        <item>2</item>
        <item>-</item>
    </string-array>
    <string-array name="Examino_A_kodikos">
        <item>130</item>
        <item>131</item>
        <item>132</item>
        <item>133</item>
        <item>134</item>
        <item>941</item>
    </string-array>
    <string-array name="Examino_A_perigramma">
        <item>Το μάθημα περιλαμβάνει τις ενότητες:
1) διαφορικός λογισμός (όρια, παράγωγοι), και
2) ολοκληρωτικός λογισμός (ολοκληρώματα, άπειρες σειρές)</item>
        <item>Το μάθημα εξετάζει την θεωρία των πιθανοτήτων και βασικές έννοιες στατιστικής καθώς και τις εφαρμογές τους στην πληροφορική και στις τηλεπικοινωνίες.  Ειδικότερα αναλύονται: Βασικές έννοιες συνδυαστικής, συνδυασμοί και διατάξεις. Ορισμός πιθανότητας, δειγματοχώρος, ενδεχόμενα.  Δεσμευμένη πιθανότητα, ανεξάρτητα και εξαρτημένα ενδεχόμενα. Συνεχείς και διακριτές τυχαίες μεταβλητές, κατανομή τυχαίας μεταβλητής, pdf, cdf, μέση τιμή, διασπορά. Διακριτές κατανομές, διωνυμική, Poisson. Συνεχείς κατανομές, ομοιόμορφη, κανονική, εκθετική, gamma, και weibull. Στοχαστικές ανελίξεις τύπου birth-and-death. Βασικές έννοιες στατιστικής, στατιστική θεωρία εκτίμησης και διαστήματα εμπιστοσύνης, μικρά δείγματα, κατανομή t, έλεγχος x2</item>
        <item>Πίνακες. Πράξεις πινάκων. Ειδικοί πίνακες.
Συστήματα γραμμικών εξισώσεων. Εμπρός και πίσω αντικατάσταση. Απαλοιφή Gauss. Μερική οδήγηση.
LU-παραγοντοποίηση. Στοιχειώδεις πίνακες και πίνακες μετάθεσης.
Ανάστροφοι και αντίστροφοι πίνακες. Η μέθοδος Gauss-Jordan.
Συστήματα με m εξισώσεις και n αγνώστους.
Διανυσματικοί χώροι. Γραμμική Ανεξαρτησία, Βάση και Διάσταση.
Οι τέσσερις θεμελιώδεις υποχώροι πινάκων.
Ορίζουσες.
Ιδιοτιμές και Ιδιοδιανύσματα. Διαγωνοποίηση ενός πίνακα.
Ορθογώνιοι υποχώροι. Ορθοκανονικοποίηση των Gram-Schmidt.
Διάσπαση ιδιόμορφων τιμών.</item>
        <item>Το μάθημα περιλαμβάνει τις εξής ενότητες:
1) Βασικά ηλεκτρονικά στοιχεία, (δίοδος, τρανζίστορ, χαρακτηριστικές λειτουργίας τους, γραμμικοί ενισχυτές, ενισχυτές τάξης A, AB, B,  C, πολλαπλασιαστές συχνότητας, τελεστικοί ενισχυτές)
2) Λογικές πύλες και οικογένειες ηλεκτρονικών πυλών (συνδυαστική λογική, δισταθείς πολυδονητές, μνήμες, ημιαθροιστές, αλγόριθμοι αριθμητικών πράξεων, αθροιστές, καταχωρητές, απαριθμητές, ψηφιακοί συγκριτές, συνδυαστικά κυκλώματα, ψηφιακά κυκλώματα, γεννήτρια λογικών σημάτων, εφαρμογές ψηφιακής σχεδίασης).
3) Ηλεκτρονικές Τηλεπικοινωνίες (δομή κυκλωμάτων, ανάλυση σήματος, παραγωγή σήματος, μείκτες, ταλαντωτές, phase-locked loops, frequency synthesizers, κυκλώματα μετάδοσης AM, ANGLE, κυκλώματα λήψης AM, κυκλώματα SSB).</item>
        <item>Το μάθημα περιλαμβάνει την πλήρη εκμάθηση της γλώσσας προγραμματισμού C και ταυτόχρονα την αλγοριθμική επίλυσης απλών προβλημάτων με ταυτόχρονη υλοποίηση στην C.</item>
        <item>Ορολογία: PCs, Φορητοί Υπολογιστές, Υπηρεσίες online, Προγραμματισμός, Γλώσσες Προγραμματισμού, Software, Δίκτυα, Ιοί. Παραγωγή Προφορικού και Γραπτού Λόγου.</item>
    </string-array>
    <string-array name="Examino_A_stoxoi">
        <item>Με την ολοκλήρωση του μαθήματος οι σπουδαστές θα πρέπει να μπορούν:

Να επιλύουν παραμετρικές και διαφορικές εξισώσεις, εκθετικές συναρτήσεις και λογαρίθμους, εύρεση ορίων και παραγώγους, επίλυση σειρών και ολοκληρωμάτων.</item>
        <item>Με την ολοκλήρωση του μαθήματος οι φοιτητές θα πρέπει να :

    έχουν κατανοήσει τις έννοιες του συνδυασμού και της διάταξης και να τις χρησιμοποιούν  για να επιλύσουν βασικά προβλήματα συνδυαστικής.
    έχουν κατανοήσει τις έννοιες την χρησιμότητα της συνδυαστικής για επίλυση προβλημάτων σε τηλεπικοινωνιακά δίκτυα (π.χ. προσδιορισμός διευθύνσεων IP σε ένα δίκτυο)
    έχουν κατανοήσει τις έννοιες  του δειγματοχώρου, απλού ενδεχόμενου, ενδεχόμενου και πιθανότητας ενδεχόμενου και να τις χρησιμοποιούν στο υπολογισμό πιθανοτήτων.
    έχουν κατανοήσει τις έννοιες  της δεσμευμένης πιθανότητας και την χρήση της στην μοντελοποίηση καναλιών μετάδοσης τηλεπικοινωνιακών συστημάτων
    μπορούν να διαχωρίζουν εάν 2 ενδεχόμενα είναι ανεξάρτητα ή εξαρτημένα μεταξύ τους και στην συνέχεια να μπορούν να υπολογίσουν την πιθανότητα να συμβούν και τα 2 ενδεχόμενα ταυτόχρονα
    έχουν κατανοήσει την έννοια της τυχαίας μεταβλητής και να μπορούν να διακρίνουν την συνεχή από την διακριτή τυχαία μεταβλητή
    έχουν  κατανοήσει την έννοια της κατανομής τυχαίας μεταβλητής
    έχουν κατανοήσει τις έννοιες της συνάρτησης πυκνότητας πιθανότητας (pdf) και της αθροιστικής συνάρτησης κατανομής (cdf) και να τις χρησιμοποιούν στον υπολογισμό πιθανοτήτων.
    έχουν κατανοήσει τις έννοιες της μέσης τιμής, της διασποράς και της τυπικής απόκλισης μιας τυχαίας μεταβλητής
    έχουν κατανοήσει τις διαφορές μεταξύ  κατανομών διακριτής και συνεχούς τυχαίας μεταβλητής
    έχουν κατανοήσει τις έννοιες της διωνυμικής, της ομοιόμορφης και της εκθετικής κατανομής και να υπολογίζουν την πιθανότητα μιας τυχαίας μεταβλητής με δεδομένη τιμή που έχει την συγκεκριμένη κατανομή.
    έχουν κατανοήσει την έννοια της κατανομής Poisson και τον τρόπο με τον οποίο μπορεί να χρησιμοποιηθεί σε τηλεφωνικά δίκτυα
    έχουν κατανοήσει την έννοια της κανονικής κατανομής (Gauss) και τον τρόπο με τον οποίο μπορεί να χρησιμοποιηθεί στα μοντέλα καναλιών μετάδοσης σε ασύρματα τηλεπικοινωνιακά συστήματα
    έχουν κατανοήσει την έννοια των κατανομών Gamma (erlang) και weibull  και τον τρόπο με τον οποίο μπορούν να χρησιμοποιηθούν στον σχεδιασμό δικτύων και τηλεπικοινωνιών
    έχουν κατανοήσει τον τρόπο με τον οποίο οι στοχαστικές ανελίξεις τύπου birth-and-death χρησιμοποιούνται στις τηλεπικοινωνίες και την πληροφορική
    έχουν κατανοήσει βασικές έννοιες στατιστικής όπως στατιστική θεωρία εκτίμησης, διαστήματα εμπιστοσύνης, κατανομή t, έλεγχος x2 και τον τρόπο με τον οποίο μπορούν να χρησιμοποιηθούν στην πληροφορική και στις τηλεπικοινωνίες
    μπορούν να χρησιμοποιήσουν τις βασικές γνώσεις από την θεωρία των πιθανοτήτων και την στατιστική σε επόμενα μαθήματα δικτύων και τηλεπικοινωνιών

Τα παραπάνω συνιστούν και πλήρη λίστα εξεταστέων αντικειμένων.</item>
        <item>Το μάθημα αφορά την εκμάθηση βασικών εννοιών και τεχνικών της γραμμικής άλγεβρας.

Το μάθημα δεν απαιτεί παρά μόνο στοιχειώδεις γνώσεις μαθηματικών και προγραμματισμού.

Εμφαση δίνεται στην παρουσίαση των μεθόδων και την εφαρμογή τους.

Με την ολοκλήρωση του μαθήματος οι σπουδαστές θα πρέπει να μπορούν:

    Να δουλεύουν με πίνακες.
    Να επιλύουν συστήματα γραμμικών εξισώσεων.
    Να βρίσκουν αντίστροφους πίνακες.
    Να υπολογίζουν τις ιδιοτιμές και ιδιοδιανύσματα.
    Να διαγωνιοποιούν, ορθοκανονικοποιούν και να βρίσκουν τις ιδιόμορφες τιμές ενός πίνακα.
    Να εφαρμόζουν όλα τα παραπάνω σε βασικά προβλήματα πληροφορικής και τηλεπικοινωνιών.
</item>
        <item>Με την ολοκλήρωση του μαθήματος οι σπουδαστές θα είναι σε θέση να κατανοήσουν και αναλύσουν την λειτουργία βασικών ηλεκτρονικών κυκλωμάτων και των εφαρμογών τους στις τηλεπικοινωνιακές  διατάξεις, και θα μπορούν να σχεδιάσουν και αναπτύξουν βασικές μονάδες αναλογικών και ψηφιακών συστημάτων</item>
        <item>Με την ολοκλήρωση του μαθήματος οι σπουδαστές θα πρέπει να μπορούν

    Να επιλύουν σχετικά απλά προβλήματα αλγοριθμικά (ταξινομήσεις, αναζητήσεις, κ.α.),
    Να μεταφέρουν τους αλγόριθμους σε προγράμματα,
    Να γνωρίζουν πλήρως την γλώσσα προγραμματισμού C (συμπεριλαμβανομένων των: εντολές εισόδου / εξόδου, τύποι μεταβλητών και απόδοση τιμής, εντολές ελέγχου και λογικής, επαναληπτικές δομές, διαχείριση συμβολοσειρών, συναρτήσεις, δομές, δείκτες, δυναμική διαχείριση μνήμης, διαχείριση αρχείων δεδομένων, header files, χρήση παραμέτρων στην main, προεπεξεργαστής της C),
    Να αντιλαμβάνονται να χρησιμοποιούν και υλοποιούν απλούς αλγορίθμους σε πίνακες όπως αναζητήσεις (σειριακή, δυαδική), και ταξινομήσεις (μέθοδοι επιλογής, εισαγωγής, φυσαλίδας).

Τα παραπάνω συνιστούν και πλήρη λίστα εξεταστέων αντικειμένων.</item>
        <item>Η εξοικείωση του σπουδαστή με λεξιλόγιο της ειδικότητας του μέσα από απλά κείμενα με παράλληλη έκθεση των γραμματικών φαινομένων.</item>
    </string-array>
    <string-array name="Examino_A_vivliografia">
        <item>Finney R.L., Giordano F.R., Απειροστικός λογισμός, τόμοι Ι και ΙΙ, Πανεπιστημιακές Εκδόσεις Κρήτης (F)

Boyce E. William, DiPrima C. Richard, Στοιχειώδεις διαφορικές εξισώσεις και προβλήματα συνοριακών τιμών, Εκδόσεις Εθνικού Μετσόβιου Πολυτεχνείου (B)

Τραχανάς Στέφανος, Συνήθεις διαφορικές εξισώσεις, Πανεπιστημιακές Εκδόσεις Κρήτης

Ακρίβης, Δούγαλης, Εισαγωγή στην αριθμητική ανάλυση, Πανεπιστημιακές Εκδόσεις Κρήτης (Α)

Spivak Michael, Διαφορικός και ολοκληρωτικός λογισμός, Πανεπιστημιακές Εκδόσεις Κρήτης</item>
        <item>1) Εισαγωγή στις Πιθανότητες: Θεωρία και Εφαρμογές, 2η έκδοση, Μάρκος Β. Κούτρας, Εκδόσεις Σταμούλη, 2004, Αθήνα, Μέρος Ι

2) Στατιστική, 3η έκδοση, Murray Spiegel – Larry Stephens, Εκδόσεις Τζιολα, 2000, Θεσσαλονίκη

3) Πιθανότητες και στοιχεία στατιστικής για μηχανικούς, Ζιουτας Γ, Εκδόσεις ΖΗΤΗ, 2003, Θεσσαλονίκη

4) Θεωρία πιθανοτήτων Ι, Κουνιας – Μωυσιαδης, Εκδόσεις ΖΗΤΗ, 1999, Θεσσαλονίκη</item>
        <item>    Strang Gilbert, Γραμμική Άλγεβρα και Εφαρμογές, Πανεπιστημιακές Εκδόσεις Κρήτης, 2005
    Ηλίας Φλυτζάνης, Γραμμική Αλγεβρα &amp; Εφαρμογές, Εκδόσεις Κ. &amp; Π. Σμπίλιας ΑΕΒΕ «Το Οικονομικό», 2004
    Σημειώσεις από τον διδάσκοντα
</item>
        <item>Sedra-Smith, Μικροηλεκτρονικά Κυκλώματα, Τόμος Α\' και Τόμος Β\', Εκδ. Παπασωτηρίου, 1994.

Roger L. Tokhleim, Ψηφιακά Ηλεκτρονικά, Εκδ. Τζιόλα, Θεσσαλονίκη.

Wayne Tomasi, “Electronic Communication Systems” 4th Edition, Prentice Hall, 2001.</item>
        <item>Αλέξανδρος Σ. Καράκος, Εισαγωγή στη γλώσσα C – Με παραδείγματα και ασκήσεις, Εκδόσεις Αλέξανδρος Σ. Καράκος, 2009</item>
        <item>Total Area Networking by John Atkins &amp; Mark Norris

Network Protocol Handbook by Mat. Naugle

Computer Networks by And. Tanenbaum

Encyclopedia of Networking by Tom Shieldon</item>
    </string-array>
</resources>